export const screens = {
    cadastro: "cadastro",
    quiz: "quiz",
    resultado:"resultado"
}

export const questions = [
    {
      question: "Qual é o maior planeta do sistema solar?",
      options: ["Terra", "Marte", "Júpiter", "Saturno"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Quem pintou a Mona Lisa?",
      options: ["Michelangelo", "Leonardo da Vinci", "Van Gogh", "Picasso"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o rio mais longo do mundo?",
      options: ["Amazonas", "Nilo", "Yangtzé", "Mississippi"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Em que continente fica o Egito?",
      options: ["Ásia", "Europa", "África", "América"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
      options: ["Machado de Assis", "Miguel de Cervantes", "Victor Hugo", "Fernando Pessoa"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o elemento químico representado por 'O'?",
      options: ["Ouro", "Oxigênio", "Osmium", "Óxido"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Qual é a capital da Austrália?",
      options: ["Sydney", "Melbourne", "Brisbane", "Canberra"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Em que ano o homem pisou na Lua pela primeira vez?",
      options: ["1969", "1975", "1959", "1980"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Quantos lados tem um octógono?",
      options: ["6", "7", "8", "9"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Quem é o autor de 'Harry Potter'?",
      options: ["J.K. Rowling", "Stephen King", "J.R.R. Tolkien", "Suzanne Collins"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Qual é o menor país do mundo?",
      options: ["Mônaco", "Vaticano", "San Marino", "Liechtenstein"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "O que é H2O?",
      options: ["Oxigênio", "Ácido", "Hidrogênio", "Água"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
      options: ["Getúlio Vargas", "Dom Pedro II", "Deodoro da Fonseca", "Juscelino Kubitschek"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Qual é o idioma mais falado no mundo?",
      options: ["Inglês", "Espanhol", "Chinês Mandarim", "Hindi"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Quantos planetas existem no sistema solar?",
      options: ["7", "8", "9", "10"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Qual o maior oceano do mundo?",
      options: ["Atlântico", "Índico", "Ártico", "Pacífico"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Quem descobriu o Brasil?",
      options: ["Pedro Álvares Cabral", "Dom João VI", "Vasco da Gama", "Cristóvão Colombo"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Qual é a fórmula da área do triângulo?",
      options: ["b * h", "(b * h) / 2", "2 * (b + h)", "b² + h²"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Quem foi Albert Einstein?",
      options: ["Músico", "Artista", "Cientista", "Filósofo"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "O que é a Via Láctea?",
      options: ["Uma estrela", "Um planeta", "Uma galáxia", "Um satélite"],
      answer: 2,
    },
  ];